
\medskip

Un couple et leurs deux enfants Thomas et Anaïs préparent leur séjour au ski du 20 au 27 février.

Il réservent un studio pour 4 personnes pour la semaine.

Pendant 6 jours, Anaïs et ses parents font du ski et Thomas du snowboard. Ils doivent tous louer leur matériel.

Ils prévoient \textbf{une dépense de 500 \si{\EuRo}} pour la nourriture et les sorties de la semaine.
\begin{center}
	
\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\centering \arraybackslash }m{3cm} | *{4}{>{\centering \arraybackslash} X |}} \cline{2-5}
	\multicolumn{1}{l |}{~}	& \textbf{06/02 - 13/02} & \textbf{13/02 - 20/02}  & \textbf{20/02 - 27/02} & \textbf{27/02 - 05/03}  \\  \hline
	Studio 4 personnes \linebreak 29~m$^2$	&  $\num{870}~$\si{\EuRo} &  $\num{1020}~$\si{\EuRo}& $\num{1020}~$\si{\EuRo} & $\num{1020}~$\si{\EuRo} \\ \hline
	T2 6  personnes \linebreak 36~m$^2$	&  $\num{1050}~$\si{\EuRo} &  $\num{1250}~$\si{\EuRo}& $\num{1250}~$\si{\EuRo} & $\num{1250}~$\si{\EuRo} \\ \hline
	T3 8 personnes \linebreak 58~m$^2$	&  $\num{1300}~$\si{\EuRo} &  $\num{1550}~$\si{\EuRo}& $\num{1550}~$\si{\EuRo} & $\num{1550}~$\si{\EuRo} \\ \hline
\end{tabularx} 

\vspace{5mm}

\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|X l|} \hline
	\multicolumn{2}{| c |}{\textbf{Location de matériel de ski :}}  \\  
	Adulte : skis, casque, chaussures : & 17~\si{\EuRo}~par jour \\
	Enfant : skis, casque, chaussures : & 10~\si{\EuRo}~par jour \\
	Enfant : snowboard, casque, chaussures : & 19~\si{\EuRo}~par jour \\ \hline
\end{tabularx} 

\vspace{5mm}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c | p{2mm} |X r|} \cline{1-1} \cline{3-4}
\textbf{Formule 1}					&&\multicolumn{2}{c|}{\textbf{Formule 2}} \\
	 								&& Achat d'une Carte Famille & 120~\si{\EuRo} \\
1 adulte 187,50~\si{\EuRo}{} pour 6 jours&& \multicolumn{2}{c |}{Puis :}\\
1 enfant 162,50~\si{\EuRo}{} pour 6 jours&&1 forfait adulte 				& 25~\si{\EuRo}~par jour \\
									&&1 forfait enfant 				& 20~\si{\EuRo}~par jour \\  \cline{1-1} \cline{3-4}
\end{tabularx} 
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Déterminer pour cette famille, la formule la plus intéressante pour l'achat des forfaits pour six jours.
	
	\item Déterminer alors le budget total à prévoir pour leur séjour au ski.
\end{enumerate}
